# 安娜·朱莉娅·库珀 Cooper, Anna Julia (Kathryn Sophia Belle)

*首次发布于2015年3月31日星期二*

这篇文章以安娜·朱莉娅·库珀的哲学贡献为焦点，强调她的学术成就，并关注她作为教育家和活动家的承诺。库珀撰写了美国黑人妇女独特处境的最早书籍之一，她清晰阐述了关于种族主义性别歧视和性别化种族主义的见解，同时也不忽视阶级和劳动、教育和智力发展、以及民主和公民身份观念的重要性。库珀的哲学意义根植于西方哲学和古典的历史，她对女性主义哲学、立场理论、认识论以及种族批判哲学和非裔美国哲学（包括非裔美国政治哲学）的基础性贡献也同样重要。文章的前两部分通过提供一些背景信息来定位库珀，然后探讨库珀哲学的历史和当代接受情况。接下来，主要涵盖的主题包括对她的学术成就进行深入分析，特别关注《南方之声：南方黑人妇女的呼声》、她的博士论文《法国在革命期间对待奴隶制的态度》以及这两篇文本之外的其他精选文章。文章最后通过一份库珀的传记简介来优先考虑她的学术成就，并对她的理论进行批判性探讨（而不是从叙述她的生平开始）。

* [将库珀置于背景之中：库珀两篇最著名著作的背景](https://plato.stanford.edu/entries/anna-julia-cooper/#SitCooConForCooTwoBesKnoWri)
* [库珀哲学的历史和当代接受情况](https://plato.stanford.edu/entries/anna-julia-cooper/#HisConRecCoo)
* [认出库珀的声音：一个女人问题和一个种族问题](https://plato.stanford.edu/entries/anna-julia-cooper/#RecCooVoiWomQueRacPro)
* [Cooper的博士论文：法国在革命期间对待奴隶制的态度](https://plato.stanford.edu/entries/anna-julia-cooper/#CooDocTheLatDeLaFraLegDeLesPenLaRev)
* [5. 其他精选散文和作品：超越声音的沉思](https://plato.stanford.edu/entries/anna-julia-cooper/#OthSelEssWriRumBeyVoi)
* [ 传记简介](https://plato.stanford.edu/entries/anna-julia-cooper/#BioSke)
* [ 参考文献](https://plato.stanford.edu/entries/anna-julia-cooper/#Bib)
* [ 学术工具](https://plato.stanford.edu/entries/anna-julia-cooper/#Aca)
* [其他互联网资源](https://plato.stanford.edu/entries/anna-julia-cooper/#Oth)
* [ 相关条目](https://plato.stanford.edu/entries/anna-julia-cooper/#Rel)

---

## 关于库珀的定位：库珀两篇最著名作品的背景

安娜·朱莉娅·库珀最著名的著作《南方黑人妇女之声》于1892年出版。这部由玛丽·海伦·华盛顿描述为“黑人女性主义思想的无与伦比的表达”，由贝弗利·盖-谢夫特尔描述为第一部篇幅较长的黑人女性主义文本的文章和演讲集，强调了女性的声音和她独特的贡献的重要性，同时也突出了种族化的性别和种族的性别化。库珀采取交叉性的方法来审视种族、性别和阶级压迫的相互作用系统，明确阐述了黑人女性同时受到种族主义（种族问题）和性别主义（女性问题）的影响，然而她在审视或消除这些压迫系统时，却是一个未知或未被承认的因素（白人女性、白人男性或黑人男性）。出于这些原因，库珀认为，黑人女性有一个独特的认识论立场，可以观察社会及其压迫系统，以及在面对和纠正这些压迫系统时做出独特的道德贡献。《南方黑人妇女之声》中的其他中心主题包括教育和智力发展的重要性；尊重差异和每个种族群体为人类进步所做出的特殊贡献的必要性；对价值或价值的经济、唯物主义和存在主义概念；以及真理理论。因此，这部开创性的文本不仅对女性主义哲学、立场理论和认识论具有哲学意义，还对种族批判哲学和非裔美国哲学具有重要意义。

安娜·朱莉娅·库珀的《声音》出版于1865年宪法修正案第13条通过不到30年后，该修正案宣布：“在美利坚合众国境内或其管辖地，奴隶制和强迫劳役除因犯罪而被定罪者外，不得存在。”在库珀的《声音》之前的重要作品包括《埃莉诺·埃尔德里奇回忆录》（1838年）；《宗教经历和杰琳娜·李夫人日记，记述她蒙召传福音》（1849年）；《索杰纳·特鲁斯的叙述》（1850年）和被归因于索杰纳·特鲁斯的“我不是女人吗”言论（来自1851年在俄亥俄州阿克伦举行的妇女大会）；《弗雷德里克·道格拉斯的生平叙事》（1845年）和道格拉斯的《我的奴役与我的自由》（1855年）；以及马丁·德兰尼的《种族和肤色的起源》（1879年）。

值得注意的是，库珀的《声音》出版于华盛顿的著名《亚特兰大演讲》（1895年）之前，以及他的自传作品《我的生活和工作故事》（1896年）和《从奴隶制中解放》（1901年），以及华盛顿历史性的两卷本《黑人故事》（1909年）。它还早于杜波依斯著名的《种族保护》（1897年）演讲，以及《黑人之魂》（由杜波依斯在1897年至1903年间写的文章和演讲组成）和《黑水：面纱内的声音》（1920年），后者不仅借用了库珀书名的语言，还依赖于库珀对种族和性别的敏锐洞察。正如玛丽·海伦·华盛顿和乔伊·詹姆斯所指出的，杜波依斯在《黑水》的文章“女性的诅咒”中引用了库珀的《女性：种族复兴和进步中的重要元素》中的一段话，然而，他在选择性引用中截断了库珀的完整论点，并未承认她是引文的来源。

库珀在《南方之声》之外的学术贡献包括她于1917年翻译的经典法文著作《查理曼朝圣之旅》，以及她于1925年在法国巴黎索邦大学为其辩护的论文《法国在大革命期间对待奴隶制的态度》（后由弗朗西丝·理查森·凯勒翻译为《奴隶制与法国革命者》）。库珀成为美国第四位获得博士学位的非裔美国女性，与阿兰·洛克在同一年发表两篇重要著作。洛克于1918年从哈佛大学获得哲学博士学位，论文题为“价值理论中的分类问题”，随后于1925年发表了“哈莱姆：新黑人的麦加”，并出版了书籍《新黑人：一种解释》。有几篇报纸文章宣布了库珀的成就，但事件本身，以及库珀在论文中所做的学术贡献，似乎被遗忘了。库珀的项目探讨了法国和圣多明各关于种族和奴隶制度的态度如何影响了法国和海地革命（以及理性和革命时代更普遍的背景）对权利和自由的概念化。库珀的这项工作非常重要，因为海地革命经常被忽视，而与美国和法国革命相比，此外，她写作时（1914-1935年）美国正对海地进行军事占领。库珀的论文提供了对海地革命的深刻而又未被充分重视的分析，可以与克劳德·詹姆斯的《黑人雅各宾派》等作品很好地配合。

除了这些较为著名的重要学术著作外，库珀还在接下来的几十年里写作并发表了其他的文章和评论，包括一篇关于她在索邦大学获得博士学位的回忆录，名为《第三步》，以及一篇关于格林克家族的回忆录，名为《华盛顿的早年：与格林克家族生活的回忆》（这两篇回忆录都发表于二十世纪中期左右）。有意将库珀的学术研究和活动置于重要位置以认可她的哲学重要性，与那些将库珀的理论贡献几乎完全置于一边，专注于她的传记和个人生活的评论形成鲜明对比。正如Lewis Gordon在《非洲存在：理解非洲存在主义思想》（2000）中所指出的，我们经常发现对黑人知识分子的思想和理论缺乏深入审视，因为更倾向于将他们的传记和经历解释作为首要焦点。Vivian M. May在《安娜·朱莉娅·库珀，先知般的黑人女权主义者：批判性介绍》（2007）中进一步指出，许多作家倾向于关注黑人女性知识分子的生活而非她们的理论，这是令人不安的倾向。因此，由于过多关注她们的生平故事，黑人女性的论点和理论贡献经常被忽视或甚至完全被忽略。事实上，这篇百科全书条目的大部分内容都集中在库珀的学术研究、活动和哲学贡献上，以抵制这种令人担忧的趋势。在本条目末尾提供了简要的传记和历史背景，以将库珀的理论工作置于更广泛的社会历史和传记背景中。

## 库珀哲学的历史和当代接受情况

历史上，安娜·朱莉娅·库珀直接和间接参与了19世纪末和20世纪初关于种族、性别、进步、领导、教育、正义和权利等观念的辩论，与像弗雷德里克·道格拉斯、马丁·德兰尼、亚历山大·克鲁梅尔、W.E.B.杜波依斯和布克·华盛顿这样的种族主义者，以及像玛丽亚·W·斯图尔特、索简娜·特鲁斯、弗朗西丝·哈珀、艾达·韦尔斯-巴尼特和玛丽·丘奇·特雷尔这样的活动家妇女。这些辩论不仅通过演讲和写作（包括公开文章和私人信件）进行，还在像汉普顿会议（1892年）、芝加哥世界博览会（1893年）和泛非会议（1900年）这样的重要会议上进行——这只是几个例子。

在早期的非裔美国哲学经典中，像弗雷德里克·道格拉斯、布克·华盛顿、阿兰·洛克和W.E.B.杜波依斯这样的活动家-知识分子往往比安娜·朱莉娅·库珀和其他在这个时代被大多数人忽视的黑人女性学者和活动家更容易被认可。这一时期黑人男性的经典化可通过20世纪90年代出版的专著来证明，比如伦纳德·哈里斯的《阿兰·洛克哲学：哈莱姆文艺复兴及其后》（1991年）；霍华德·布罗茨的《非裔美国社会和政治思想，1850-1920》（1992年）；霍华德·麦加里和比尔·劳森的《奴隶制与自由之间：哲学与美国奴隶制》（1993年）；以及霍华德·麦加里的《种族与社会正义》（1999年）。当然，撰写这一传统的著名哲学家的作品使得描述一个名为“非裔美国哲学”的哲学领域成为可能。不幸的是，这些早期对非裔美国哲学话语的贡献经常忽视了包括库珀在内的非裔美国女性的哲学贡献。幸运的是，至少有一个例外，即乔伊·詹姆斯的《超越有才华的十分之一》（1996年），其中安娜·朱莉娅·库珀与W.E.B.杜波依斯和艾达·B·韦尔斯-巴尼特并列。詹姆斯指出了库珀主张自下而上而非自上而下的领导方式和解放标准的方式。库珀认为，我们必须关注工人阶级和贫困黑人妇女的处境，而不是专注于黑人知识分子男性精英。这一立场提供了一种与许多黑人女性主义哲学一致的被压迫者伦理，并且与大陆哲学家如让-保罗·萨特几十年后提出类似主张的观点相当。

随着我们进入21世纪，哲学文献中对库珀的关注逐渐增加。例如，在整理库珀的学术著作时，她的作品已被收入30多种文选，包括哲学文选，如詹姆斯·A·蒙特马奎特和威廉·H·哈迪的《反思：非裔美国哲学文选》（2000年）；伦纳德·哈里斯、斯科特·L·普拉特和安·S·沃特斯的《美国哲学：文选》（2001年）；以及汤米·洛特的《非裔美国哲学：精选读物》（2002年）。最近，库珀在专门关注非裔美国女性哲学传统的文章中获得了重要地位，这些文章发表在期刊的专题中。《海琶提娅》（Hypatia），2004年春季第19卷第2期《美国哲学传统中的女性专题》（由多萝西·罗杰斯和特丽丝·B·戴克曼编辑）就是一个例子。这一期刊包括两篇关于库珀的文章。第一篇由凯瑟琳·贝利撰写，探讨了库珀的教育哲学（对库珀来说，人文教育提供了生活中所需的工具，使人能够过上值得过的审视生活，而不仅仅是为了谋生），以及库珀对黑人女性身份的构建，与普遍认为黑人女性不是真正女性的观念相对立。第二篇由维文·M·梅撰写，强调了库珀对解放的交叉方法以及库珀将自己写入通常排斥的知识传统的认识论意义。

《非洲哲学：非洲和黑人散居地的哲学和问题分析，特刊：安娜·朱莉娅·库珀，第12卷，第1期，2009年3月（由凯瑟琳·T·吉恩斯和罗纳德·R·桑德斯特罗姆编辑）》是一期完全致力于库珀的特刊。特色文章将库珀的女性主义哲学与她的社会和政治著作联系起来；库珀著作中的美德和关怀伦理；人类本性和繁荣的浪漫观念；库珀作为公共知识分子的遗产；以及她关于社会正义的哲学，这一哲学构成了她的教育哲学。同样，《非裔美国人评论：安娜·朱莉娅·库珀专栏，第43卷，第2期，2009年春季（由雪莉·穆迪-特纳编辑）》追踪了库珀研究的发展轨迹，从《南方之声》开始延伸。这里的文章探讨了库珀对社会理论和伦理社会关系的贡献，种族和性别的统治，对种族代表性的批评，社会和经济压迫，教育的激进方法以及社区倡导。

除了上述的Gines、Sundstrom和Bailey之外，著名哲学家如Lewis Gordon也强调了库珀的哲学重要性，包括她对存在主义、黑人女性主义哲学和价值理论的贡献，在两部重要著作中。在《非洲存在：理解非洲存在主义思想》（2000年）中，戈登将库珀描绘为一个探讨黑人知识分子存在问题和苦难的19世纪人物。库珀涉及存在的本体论问题，从解放和人性化到革命和自由。基于这一点，戈登审视了库珀《南方之声》中的存在主义维度，将其与杜波依斯的《黑人的灵魂》、拉尔夫·埃里森的《走向领土》、弗朗兹·冯农的《黑皮肤，白面具》和托尼·莫里森的《黑暗中游戏》等文本并列。

在《非洲哲学导论—剑桥哲学导论》（2008）中，戈登断言库珀“毫无疑问是从19世纪末到20世纪初被称为黑人女性主义思想的最复杂的思想家”（戈登，2008年，71页）。更具体地，戈登解释了库珀的《南方之声》如何“阐明了一个在黑人女性主义思想中继续引起共鸣的论点，即黑人女性必须成为自己未来的主体，而她们社区的健康很大程度上取决于她们的肩负的负担。这一论点是通过她的价值理论提出的，她对此作出回应，反驳了针对黑人价值的种族主义论点。”戈登将库珀的价值理论描述为“一种价值效率理论”，尤其在她的文章《我们的价值是多少？》中表现得尤为明显。戈登在这里将库珀的哲学洞见与马克思（“库珀，像马克思一样，实际上是在使用一种不需要压迫范畴的异化模型，尽管受制和奴役是他们思想的特征”）和尼采（两者都探讨了价值与健康之间的关系—那些受益于逆境缺失的人比那些面对并克服逆境的人更不健康）的思想进行了对话。

目前还没有一本哲学家撰写的关注库珀哲学意义和贡献的书籍分析，然而；可以肯定地说，Vivian M. May的《安娜·朱莉娅·库珀，先知般的黑人女权主义者：批判性介绍》（2007年）迄今为止提供了对库珀著作最全面的分析。与将库珀解读为崇尚西方民族中心主义和维多利亚时代“真正女性崇拜”的精英主义者的批评性阅读和（误）解释相悖，梅挑战库珀的读者和评论家们进行更加细致入微的分析。例如，梅强调了库珀的活动主义（在二手文献中经常被边缘化或完全抹去），展示了库珀的生活经历和学术研究实际上是反精英主义的。根据梅的观点，“也许，挑战在于发展灵活的解释策略，能够关注库珀不同的声音注册或共鸣，而不是将它们压制，以及更广泛的政治行动概念或反公共领域，能够认可更广泛的活动范围，实际上是活动主义”（50页）。此外，针对斯蒂芬妮·阿西对库珀依赖优生学语言和意识形态的问题性框架，梅提出了一个反对性的观点，将库珀解读为对黑人女性压迫进行早期唯物主义黑人女权主义分析的贡献者（55页）。与库珀试图模仿白人或西方民族中心主义和欧洲中心主义的说法相反，梅强调库珀的观点，即“模仿是最糟糕的自杀”，并补充说，“库珀认为非裔美国人最需要的是‘解脱’免于规范性白人”（61页）。梅还坚决反对将库珀视为投身于“真正女性崇拜”的压迫习性的女性的否定，提供了一个替代性的解读，将库珀视为一个操纵和策略性重新部署，而不是完全接受或拥抱真正女性崇拜原则的人。

## 认出库珀的声音：一个女人问题和一个种族问题

哲学家们对库珀学术研究的历史忽视需要对库珀的学术著作进行广泛概述。本节重新介绍《南方之声》，以推动库珀在非裔美国哲学、种族批判哲学以及女性主义、社会和政治哲学中的地位。《声音》分为两部分。第一部分“有色女性的职责”包括：“我们的存在理由”（1892年）；“女性：种族复兴和进步的重要元素”（1892年）；“女性的高等教育”（1890-1891年）；“女性与印第安人”（1891-1892年）；以及“美国妇女的地位”（1892年）。第二部分“种族与文化”包括：“美国是否存在种族问题：如果有，最好如何解决？”（1892年）；“美国文学中呈现的黑人形象”（1892年）；“我们的价值是多少？”（1892年）；以及“信仰的收获”（1892年）。在这些论文集中，其中一些最初是公开演讲，库珀认为女性的经验总体上以及黑人女性的经验特别地，使她处于独特的位置，拥有独特的声音、影响力和贡献，可以为她的种族、国家以及更广泛的世界做出贡献。

### 我们的存在理由

在《南方之声》的简短而有力的开场陈述中，“我们的存在理由”（1892年），库珀解释说，尽管南方黑人（男性）的声音只是一个被压抑的和弦，“一个哑然无声的音符却是那位悲伤地期待的黑人女性…”（引自安娜·朱莉娅·库珀之声，以下简称VAJC，第51页）。库珀用法庭审判的类比解释原告和被告的律师：

> ...已经分析和剖析，进行了理论和综合，对黑人客户的建议表现出崇高的无知或可悲的误解。一个重要的证人尚未作证。证据总结和陪审团指示已经完成，但黑人女性尚未发表意见。

库珀强调了黑人[男性]客户，即被压制的声音，至少已经被咨询过，即使只是带着“无知”和“误解”。但“一个重要的证人”，即黑人女性，已经被变得哑口无言。库珀断言，白人男性无法谈论黑人男性的经历，而且，黑人男性也无法谈论黑人女性的经历。她在《女性，种族再生和进步中的重要元素》中详细阐述了这一立场。

### “女性：种族再生和进步中的重要元素”

在《女性：种族再生和进步中的重要元素》（1886年）中，库珀敏锐地探讨了种族、性别和社会交叉的问题，包括种族内部政治、性别内部政治以及美国社会所宣扬的理想。她的观察直接涉及早期非裔美国哲学和政治思想中关于领导、代表和种族竞争哲学的辩论（例如弗雷德里克·道格拉斯的同化主义和马丁·德兰尼的分离主义）。关于种族内部政治，库珀断言：“已故的马丁·德兰尼是一个纯正的黑人，当他受到荣誉时，他会说当他进入国王的议会时，整个黑人种族也随之进入；我想他的意思是，不能削弱他的种族身份，也不能将他的成就归因于撒克逊血统的混合”（VAJC 63）。作为一个黑人女性，库珀的父亲据说是她母亲的白人主人，她在两方面进行反击。德兰尼不仅仅因为他“纯正”的黑人血统（未掺杂撒克逊血统）就能代表整个种族，而且因为“没有人能代表整个种族”（VAJC 63）。正是在这种背景下，库珀发表了现在著名的声明：“只有黑人女性才能说‘当我进入何地何时，以我女性的安静、无争议的尊严，没有暴力，没有乞求或特别赞助，那时整个黑人种族与我同在’”（VAJC，63）。在这里，她通过坚持黑人女性的重要性，特别是作为一个黑人女性对种族进步的特殊重要性提出了对种族内部种族和性别政治（特别是黑人男性父权制）的质疑，尽管在她的情况下，撒克逊血统是通过奴隶制度的遗产和对黑人妇女的系统性性剥削而被强制施加的。

这一分析也提供了一个不同的背景，我们可以从中阅读库珀对南方“有色女孩”的描述：“那个庞大、明亮、致命美丽的阶层，他们像娇嫩的幼苗一样在狂暴的元素面前颤抖，充满了希望，却注定毁灭；常常没有一个敢称之为父亲的人，常常没有一个更强壮的兄弟来支持她们的事业和捍卫她们的荣誉……”（VAJC 60）。这段文字不仅强调了黑人女孩和妇女在性剥削方面面临的危险，还挑战了亚历山大·克鲁梅尔在三年前发表的一篇演讲中提出的一些观点，题为“南方的黑人女性：她的被忽视和她的需求”（1883年）。克鲁梅尔清楚地区分了有色人种（他描述为受过更多教育并拥有更好物质条件的人）和黑人种群（他描述为智力匮乏者）。克鲁梅尔将有色人种的富裕归因于“他们白人亲属——白人父亲和亲戚的善良和慷慨（1883年，212页）。库珀认为，“有色”人并不总是有一个“敢称之为父亲的人”或者在某些情况下可能具有的白人亲属的善良和慷慨。她还多次提到白人男性如何保护“英国女性”，以及黑人男性对黑人女性缺乏保护的看法。当库珀断言“南方无保护、无训练的有色女孩”被设下陷阱时，这是指对黑人女孩和妇女的性剥削（VAJC，64）。

库珀强调黑人妇女的荣誉，她们应该承担母亲或家庭角色（“女人，母亲，你的责任可能会让天使颤抖……培养孩子……”[VAJC，59]），以及她们对黑人青年的道德教育和种族再生的责任（“……再生……再培训种族……必须是黑人妇女”[VAJC，62]）。基于这一观点，有人认为库珀支持美国女性理想，并试图将黑人妇女同常被赋予的白人女性特征相融合。库珀还声称“我们国家的希望……在于家庭生活和那些家庭中善良妇女的影响”（VAJC，55）。而且，女人和母亲的责任是培养孩子（VAJC，55）。库珀断言：“……女性在社会中的地位决定了其再生和进步的重要元素。现在，所有人都必须承认这一点。这不是因为女性比男性更好、更强壮或更聪明，而是因为……她必须通过引导他性格最早的冲动来首先塑造男人”（VAJC 59）。关于妇女在社会和/或文明中的角色的这些观念与托马斯·巴宾顿·麦考利、拉尔夫·沃尔多·爱默生和马丁·德兰尼表达的观点相似。

麦考利说：“‘你可以从一个国家对待妇女的方式来判断其在文明程度上的排名’”（VAJC，55）。同样，拉尔夫·沃尔多·爱默生在《美国文明》中声称：

> 在国家中女性的正确地位是文明的另一个指标。贫困和勤劳的女性，拥有健康的心灵，能够很容易地理解人类的法则，并热爱它们：将性别置于相互尊重的正确关系中，严格的道德赋予女性那种教育一切精致、诗意和无私的重要魅力，培养出她粗犷伴侣中的礼貌和学识、谈吐和机智；因此，我认为将文明定义为善良女性的影响已经足够了。 （爱默生1862）

在《美国有色人种的状况、提升、移民和命运》一书中，马丁·德兰尼宣称：“没有人民能够提升到超越其女性的状况之上；因此，母亲的状况决定了孩子的状况。要了解一个民族的地位，只需要了解他们女性的状况；尽管他们自己不愿意，但他们无法超越这个水平”（德兰尼，1862年，第24章，德兰尼强调）。

除了关于性别的问题外，库珀还质疑有关文明和社会理想的观念。一些人认为库珀对美国社会的描绘是有问题的，特别是当她看不起其他社会以证明这种理想化标准时。例如，她贬低土耳其人的生活方式，将他们描述为“最卑劣的、不进步的、无野心的、难以想象的低劣……[土耳其是一个]虚弱而不活跃的文明”（VAJC，54）。有时她赞美美国社会并将其与其他社会进行对比。美国被描述为新鲜、有活力、进步、高尚和鼓舞人心，“欧洲的芽和美国的文明之花”（VAJC，54）。她承认我们尚未达到理想的美国文明，但向观众保证“美国是下一个文明胜利将在其中取得的舞台”（VAJC，54）。然而，库珀并没有完全浪漫化美国的经历。尽管她将美国描述为“现代文明之花”，但她迅速指出，美国并非每个人都能充分体验到美国生活的这种“花朵”方面。库珀非常清楚美国黑人的经历与他们的白人同行截然相反。但她对改善美国黑人的地位和经历持有希望，或许是过于乐观，她表示：“我们对美国制度的满意并不在于我们目前享受的成果，而更多地源自于这个体系内在的可能性和承诺，尽管目前也许还遥不可及”（VAJC，54）。有些人可能会将这解读为库珀试图让美国实践其所宣扬的理想。

### “女性的高等教育”

在《妇女的高等教育》（1890-1891）一文中，库珀提出了一个关于妇女教育的女权主义论点。她审视了19世纪初反对妇女教育的观点，并通过引用教育对那些能够上大学并获得学士学位的妇女生活产生的积极影响以及对世界的积极影响来提出反驳。根据库珀的观点，妇女的高等教育“……赋予了世界的机构对称和完整性”（VAJC，76）。因此，让妇女接受高等教育的目标之一是更好地装备她们影响人类并为世界舞台上的问题、问题和辩论做出贡献。库珀认为，“女性因素只有通过妇女的发展和教育才能产生适当的影响，以便她可以合理而明智地在当今的力量上留下自己的印记…”（VAJC，78）。

库珀不仅讨论了女性教育的一般情况，她还敏锐地意识到教育对黑人妇女和女孩生活的重要性。我们再次想起了黑人妇女的双重诅咒，尤其是在教育领域。尽管黑人整体上受到教育机会的限制，她提到了黑人男性对女性学术发展持抵制态度。库珀承认，“这似乎不是一个仁慈的说法，但我觉得这是真实的，我们的男性在几乎每个其他领域似乎都跟上了时代，但当涉及到女性问题时，他们又回到了十六世纪的逻辑”（VAJC，85页）。她指出，虽然黑人男性意识到了种族振兴等问题，但他们在很大程度上忽视了（黑人）女性特有的问题，即他们所谓振兴的种族的另一“半”。这种陈旧的态度不仅局限于成年妇女的高等教育，也适用于年轻女孩。库珀呼喊道，“给女孩一个机会！...让我们的女孩感到，我们期望她们不仅仅是漂亮和在社会中表现良好。教导她们，有一个有特殊需求的种族，只有她们才能帮助；世界需要并已经在请求她们受过训练、高效的力量”（VAJC，86-87页）。

在《女性的高等教育》中，我们看到库珀致力于认为女性（和女孩）有必须被倾听的声音，她们有必须为种族和整个人类做出的影响和贡献。女性获得高等教育已经培养出了装备精良、深思熟虑的女性，“这是世界长期以来痛苦和苦难中期待的女性，直到应该加入那种统治了它长达十四个世纪的男性影响的补充”（VAJC，73）。库珀阐述了她关于女性独特使命和影响的理论，即“在自然的宏伟交响乐中加入温柔和同情的音符，并抵消，或更好地说，使纯粹的力量和威力的音程和谐”（VAJC，75）。库珀承认，受到男性（负面）影响，一些女性可能会发出“错误的音符”或模仿“冷酷的观念”——然而，库珀坚持认为“她的心中充满同情和爱心，如果不将这些元素释放到世界的力量中，她就无法忠于自己的真实自我”（VAJC，75）。

### “女人对抗印第安人”

在《女性与印第安人》中，库珀将她的权利哲学置于交叉点上 - 呼吁所有人的自然固有权利，或者“人类的权利”，但也明确指出通常被剥夺这些权利的群体，如黑人、女性、印第安人（或美洲原住民）和贫困人群。正如她批评黑人男性的性别歧视一样，库珀同样批评白人女性的种族主义，特别是白人女性组织表达的种族主义，这些组织声称正在解决所有女性的压迫问题。她挑战了（白人）女性运动中为（白人）女性权利而战的倾向，而牺牲或取代他人的权利。在《女性与印第安人》（1891-1892）中，她坚决反对一切形式的压迫。

> 女性不应该甚至间接地，或者为了辩论的目的，看起来贬低弱者。因为女性的事业就是弱者的事业；当所有弱者都得到应有的关注时，女性将获得她的“权利”，印第安人将获得他的权利，黑人将获得他的权利，所有强者最终将学会公正对待，热爱仁慈，谦卑地行走……（VAJC，105）

在这篇文章中，库珀部分回应了安·肖的一篇同名文章。肖的文章，正如标题所示，将妇女权利问题与美洲印第安人的权利相对立。值得注意的是，库珀拒绝排他性推理（通过推断或论证），并表示：“所有的偏见，无论是种族、宗派还是性别，阶级自豪和种姓区别都是势利和自命不凡的遗产和标志”（VAJC，105）。库珀对这种思维的鄙视得到了充分传达。她补充道：“哲学思维看到，自己的‘权利’就是人类的权利”（VAJC，105）。库珀谴责对所有人的压迫，“白人妇女不需要起诉印第安人，或者黑人，或者任何其他被压在盎格鲁-撒克逊权力和自私之铁蹄下的种族或阶级”（VAJC，108）。

对于库珀来说，有必要拒绝并大声反对一切形式的压迫。她请愿：

> 这不是聪明的女人对抗无知的女人；也不是白人女人对抗黑人、棕色人和红色人——甚至不是女人对抗男人的事业…女人最有力的辩护是她需要让世界听到她的声音…当种族、肤色、性别、状况被认识为偶然事件，而非生活的实质时…那么女人的教训就被传授，女人的教训就被赢得—不是白人女人，也不是黑人女人或红人女人，而是每一个默默忍受巨大不公的男人或女人的事业。

她为每一个受到冤屈的男人和女人辩护，拒绝对无知者、不同种族和女性的压迫。

### 《美国妇女的地位》

在《美国妇女的地位》（1892年）中，库珀展示了对美国黑人妇女面临的问题的持续关注，并倡导她们的政治参与和赋权。库珀讨论了美国经济和19世纪末妇女时代的妇女状况。她突出了黑人妇女所面临的困境，即“她既面临妇女问题，又面临种族问题，但在这两个问题中，她至今仍是一个未知或未被承认的因素”。

库珀强调受过教育和未受过教育的黑人妇女对种族生存的奉献。两者都以具体方式表现出对种族的承诺，例如，在重建时期因丈夫在选举中犯下“背叛种族”的行为而离开他们（VAJC，133和115）。她说：“众所周知，在南方，无知的黑人妇女实际上离开了丈夫的家园……因为妻子认为是种族不忠，或者如她所说的‘投票’，剥夺了她和她的孩子的特权”（VAJC，115）。库珀在这里多次提到黑人男性，他们在政治中扮演的角色，以及他们如何“专注于自己政治利益的当下需求”（VAJC，113）。她还提到“民主党黑人是叛徒和投机者”的看法（VAJC，115）。她补充说，“……没有多少男人……敢面对一个在每根纤维中都颤抖的妻子，她意识到她的丈夫是一个胆小鬼，可以被收买而背弃她最深层和最珍贵的利益”（VAJC，115）。

在这篇文章中，库珀没有试图掩饰黑人女性面临的性别歧视挑战。她指出，黑人女性受到“受到更保守态度和更保守态度的阻碍和羞辱，这些态度来自她最在意的人[即黑人男性]”（VAJC，113）。她补充说：“就我的经验而言，我们种族的普通男人更少准备承认在世界更坚实力量中对女性帮助或影响的实际需求”（VAJC，113）。库珀断言，女性对社会、经济和国家问题有重要贡献（“伟大的社会和经济问题等待着她的影响”[VAJC，113]）。她们可以为学校系统、公共机构、监狱系统和精神病院的管理提供启示（VAJC，113）。库珀理解妇女的地位及其在种族进步中的作用正在发生变化。她回忆说，五十年前，妇女的活动范围仅限于“一个明确的‘领域’，主要包括厨房和托儿所... [但是] 今天的女性发现自己面临着贯穿她的国家和种族最深刻和最多样化兴趣的责任”（VAJC，116）。

这可以与库珀在“女性”论文中概述的一些性别角色形成对比。在“地位”论文中，我们看到库珀提出了更强大、更全面的黑人女性代理权概念，更愿意接受黑人女性在家庭领域之外的新机遇和可能性。她在这里谈到了女性必须在家庭之外扮演的重要角色，以便为黑人种族的进步做出贡献。她心目中的想法超越了白人女性传统标准。

### 美国存在种族问题吗？如果是的话，最好的解决方法是什么？

在《美国是否存在种族问题？如果是，最好如何解决？》（1892年）中，库珀认为，通过公平的冲突和差异实现渐进的和平，预示了奥德丽·洛德后来的工作。根据库珀的观点，“在上帝的宇宙中，我们看到永恒的和谐和对称，作为对立力量平衡的不变结果”（VAJC，121）。在这一分析的前沿是种族冲突。库珀所考虑的并不是一种种族被另一种族消灭，而是当我们接受差异和变化时可以实现的进步。库珀支持多元文化和种族多样性以促进进步，并认为孤立阻碍了种族群体的发展，而不是使它们更强大。在这里，库珀回应了关于种族之间互动或混合的各种立场。像她之前的克鲁梅尔和她之后的杜波依斯一样，库珀坚信每个种族都有特定的目的和信息要为人类进步做出贡献。杜波依斯被认为在《黑人之魂》中的“种族保护”中提出了这一主张，但在1897年“种族保护”演讲之前，这个想法已经盛行多年。

罗伯特·贝尔纳斯科尼将这一观念追溯到约翰·戈特弗里德·冯·赫尔德的哲学，他在《人类历史哲学思想》（1784年）中写道。赫尔德（反对伊曼纽尔·康德）实际上“拒绝将人类划分为种族，坚持认为划分为民族更为恰当”（贝尔纳斯科尼，2000年，23页）。赫尔德认为，每个民族群体都对文明有独特而重要的贡献。与18世纪有关文明和种族的主流观念相悖，赫尔德坚称黑人是人类而非动物。他补充道：“你不应该压迫他，也不应该杀害他，也不应该从他那里偷取：因为他和你一样是一个人类…”（贝尔纳斯科尼，2000年，26页）。

这不仅更深入地揭示了杜波依斯的主张：“显然，今天一些伟大的种族，尤其是黑人种族，尚未向文明传递出他们有能力传递的完整的精神信息”（杜波依斯1897年引自杜波依斯1903年，26页），还揭示了库珀（比杜波依斯早五年）的主张：“每个种族都有其标志、代表、信息，由伟大主人的手在其额上刻上，这是其独特的主题，以及其对国家和谐的贡献”（VAJC，122页）。对于库珀来说，传递每个信息都需要接触和冲突，但不是野蛮的镇压和种族统治。库珀明确指出，偏见和种族统治只会导致停滞和死亡。她的论点中隐含着对一种种族完全同化（甚至融合）到另一种种族的拒绝。 （这也是后来杜波依斯所探讨的一个主题。）库珀不断强调种族差异旨在通过平衡、冲突和和谐鼓励种族相互改进，而不是通过统治和等级制度，甚至同化。我们在库珀的历史哲学中看到上帝的重要性，尤其是与冲突和进步相关时，她解释说：“战争之神在历史的冲突中。文明的演进在他的关怀之下，永恒的进步是他的喜悦”（VAJC，129页）。

### 《美国文学中的黑人形象》

在《美国文学中的黑人形象》（1892年）中，库珀表明，当我们考虑到可能存在的不真实立场时，立场理论不必陷入无休止的相对主义。她对伪装成知识分子的人对“黑人问题”进行分析表示愤慨，他们带着偏见、敌意以及对任何坦诚和谨慎研究的拒绝。她解释说，许多人“漫不经心地”渴望通过关于黑人种族特征的论文来启发世界（VAJC，140）。这不仅适用于关于种族的论文，也适用于试图描绘黑人扭曲形象的艺术和文学作品。库珀断言，“以如此微弱和肤浅的信息发表对一个种族的如此概括性的论断，是对人类的侮辱，是对上帝的罪过。我们在每一个转角都会遇到这种冒犯人的粗俗，这种无端地对黑人进行评价并最终写下他的等式，有时甚至是在他的热情朋友和最勇敢的捍卫者中”（VAJC，147）。

库珀质疑这些论文的写作立场，并认为黑人有权指出这些分析的缺点。库珀在这里提出的问题不仅涉及这些材料的产生立场，还涉及产品本身的不真实性。这种不真实性导致大量制造“只将有色人士描绘成擦鞋匠和酒店服务员，咧嘴笑容，弯腰鞠躬，为了额外的小费”（VAJC，149）。由于这种虚假但占主导地位的形象，许多人没有看到，“因此无法相信黑人中存在一种安静、自尊、有尊严的阶层，……有着培养的品味和习惯……”（VAJC，149）。库珀之所以能够提出关于立场理论和真实性的问题，更令人印象深刻的是她对这些控制性负面形象的制作者的洞察。库珀断言，这些肖像并没有展现黑人的真实形象，而只是展现了制作这些形象的白人的意识（或潜意识）。根据库珀的说法，黑人的真实形象尚未被呈现。她断言，“一个真实的肖像，既具美感又忠实于生活，将黑人描绘为一个自由的美国公民，而不仅仅是《汤姆叔叔的小屋》中的谦卑奴隶——而是那个神圣地奋斗和追求，却受到逆境的不利风吹扭曲和扭曲的人，尚未被描绘……那块画布等待有色人自己的画笔”（VAJC，158）。

### 我们的价值是多少？

在《我们价值多少？》中，库珀提供了关于种族偏见的理论阐释，将其基础放在情感和/或观念上。库珀对这些思考的起点是来自亨利·沃德·比彻（哈里特·比彻·斯托的兄弟）的一句话，他问道，如果非洲和非洲人沉入海洋，“世界会变得多么贫穷？”然后假设最终“世界上不会缺少一首诗，一项发明，一件艺术品”——暗示这些都不是非洲或非洲人贡献给世界的。从这个起点出发，库珀继续描述情感为“短暂的”，“变化的”和“不可靠的”，并且进一步指出“肤色偏见或种族偏见只是由观念的联想所支配的情感”（VAJC，162页）。库珀推测，当她听到对黑人“软弱”表达不喜欢的情绪时，这些情感是狭隘无知的例子，不值得去参与。她说，“现在，反对这种不喜欢是毫无意义的，责骂更是愚蠢的”（VAJC，162页）。

将种族偏见呈现为受思想联想支配的情感，库珀解释说它“不受理性影响”和“无法被修辞消灭”（VAJC，163）。因此，库珀没有从情感的角度探讨非洲人的价值问题，而是提出了存在主义和现象学问题，特别是在美国背景下非洲裔人的价值问题。然后，她将价值的分析转向市场价值，审视价值观念是如何由物质、劳动和在个人情况下教育的重要性决定的（“因此，教育是人类可能进行的最安全和最丰富的投资”[VAJC，168]）。

库珀提供了关于黑人学校（包括幼儿发展、大学和大学）、教师、牧师和其他专业人士（如医生和律师）的一系列统计数据，以证明“有色人种为自我发展所做的不助力的努力”（VAJC，169）。她还提供了关于黑人美国人高死亡率、分享耕种系统的经济剥夺以及有限的住房机会的统计数据。库珀将北方的白人工会描述为暴虐，因为他们的工作条件远远优于黑人在田野里每天工作五十美分的情况，“那些弯腰在洗衣盆和熨衣板前的贫困和受压迫的有色妇女——她们要喂养孩子、支付房租、购买木材、提供肥皂和淀粉——每周要扛回一大筐衣服，为那些只付给她们一个月洗衣费的家庭洗衣，勉强够买一双结实的鞋子”（VAJC，173）。库珀在描述“外国人”和“连英语都不会说的移民劳工”威胁要“切断神经，瘫痪给美国出生的公民提供工作的产业的进展”时批评了工会（VAJC，173-174）。

回到教育问题上，库珀明确表示支持根据个体学生的情况选择古典教育和职业教育。她指出：“我希望我的任何言论都不被解释为对古典训练或艺术发展和文化的攻击。我相信应该让人类灵魂的每一个渴望都达到最大程度”（VAJC，175）。另一方面，她明确表示：“欣赏力量是衡量个体能力的标准；如果一个男孩讨厌希腊语和拉丁语，把所有时间都花在雕刻蒸汽船上，那么强迫他学古典文化就相当愚蠢”（VAJC，175）。

作为对Beecher的开篇建议的反驳，即非洲人没有为诗歌、发明或艺术做出贡献的说法，Cooper强调了菲利斯·惠特利的诗歌贡献，成功的黑人农民的发明，黑人士兵的英雄主义，以及雕塑家玛丽·埃德莫尼亚·刘易斯的艺术作品。回到她对种族偏见的描述，Cooper得出结论：“目光短浅的怪癖只是暂时的现象。与其与之斗争，还不如不为之所困扰……我们唯一需要关心的是我们贡献的内在价值……如果我们在那些世界看重的事物中贡献了积极价值，无论多少种族恐惧最终都无法阻止其被认可”（VAJC，187）。

### “信仰的收获”

在《信仰的收获》中，库珀探讨了19世纪英国和法国的进步主义和实证主义（密尔、孔德等人），利用这些人物的有机隐喻和文化发展愿景来探讨关于种族提升、所谓的黑人问题、自由主义、世界主义和普世兄弟情谊的争论。她向读者展示了一个哲学对手——一个孤独的人物，冷漠的眼神，苍白的面颊，苦恼的眉头。他代表着“推测性的不信仰，好奇地和嘲笑地观察着那些不推测性信仰的平庸、普通、谋生的辛劳”（VAJC，188）。这位思想家——凭借他的推测性不信仰、怀疑主义、实证主义和不可知论，与持有非科学信仰的“挣扎、工作、信仰的人类”形成对比。面对想象中的哲学人物，库珀说：“先生……我想，您的哲学使您超越了普通人的辛劳和焦虑，雄心和愿望。请原谅我，但您难道不觉得自己有责任将您那些卓越的力量奉献给您那些不那么幸运的兄弟吗？”（VAJC，188）。

Cooper继续描述关于实证主义、不可知论和怀疑论的各种哲学立场，审视Pascal、Ritcher、Hume、Comte、Huxley、Mill、Spencer、Lewes和Ingersoll的作品。针对这些哲学，Cooper提出了关于英雄主义、奉献精神和牺牲精神的重要性，这些精神是由感觉、信仰和信念激发而来的。她澄清了自己对信仰的立场，指出：“我所说的信仰并不是持有关于有争议问题的正确观点和无可置疑的意见；我也不认为它是能够铸造铸铁公式并将其称为真理的能力……对我来说，信仰意味着将真理视为真实”（VAJC，193）。这些观点针对了关于种族提升的可能性和各种信念。

库珀断言，“生活必须不仅仅是业余的推测”（VAJC，194）。与其只是作为旁观者谈论，你应该领导、资助，并实践你所信仰的。库珀在讨论当时的一些种族争论时认为，一个人的行动应该源自于自己的信仰。如果你相信“…美国的黑人种族在他[上帝]永恒目的中有着真正的命运”…那么时间不应该浪费在“在你朋友的舒适扶手椅上，抽着你的优质哈瓦那雪茄，把你的专利皮靴尖抬到对面的壁炉台上讨论‘黑人问题’”（VAJC，194）。如果你相信“上帝从一切地上的国家造出一血；那些专门化和收缩广泛、自由、世界性的兄弟会和平等理念的利益是狭隘和有害的，那么把这个真理当作真理对待”（VAJC，194）。库珀要求哲学家和思想家在应用自己的立场和表达自己的信仰时要保持一致。她建议说，“当你正致力于设计不是种族线、性格线或智力线，而是通过鼻子形状和头发质地来分类你的‘普世兄弟会’的社会外观圈时，不要抨击他人划定的经线”（VAJC，194）。库珀继续说，“如果你反对想象中的界线—就不要划定它们！只留下自然和性格的真实界线”（VAJC，195）。她最后回到信仰的力量重要性上，“如果你相信，一切皆有可能；你相信什么，你就会成为什么”（VAJC，196）。

## Cooper的博士论文：法国在革命期间对待奴隶制的态度

Cooper的论文提供了与社会和政治哲学、种族批判哲学以及对法国启蒙运动的批判性解读相关的见解和分析。像Voice一样，Cooper的这篇文章值得广泛概述，因为它几乎被哲学家们完全忽视了。在《法国在革命期间对待奴隶制的态度》中，Cooper成功地将种族压迫、殖民主义和奴隶制重新定位为法国和海地革命的核心问题，而不是边缘问题。她的研究课题受到了几点观察的启发，包括法国总统庞加雷的评论——这对她来说似乎与法国对待种族平等的态度有关，以及在达喀尔竖立的纪念碑“为黑人军队的荣耀”（VAJC，324）。此外，Cooper还在研究“1896年的法日条约——法国的归化：a）对日本人，b）印度人，c）黑人，当然还有法国大革命期间的国民议会的讨论；关于和由拉索西埃特德诺瓦尔之友协会的著作和演讲——格雷戈瓦尔神父和其他人的著作和演讲”（VAJC，324）。

Cooper还加入了她对《黑人世界报》（或《黑人世界评论》）的热切阅读以及来自弗朗茨·博亚斯、让·菲诺、戈宾奥等思想家的贡献，以及阿尔方斯·德·拉马丁和他的戏剧《图桑·卢瓦图尔》的讨论。《黑人世界评论》于1931年10月创刊，最初设想于克拉马尔沙龙（位于简和波莱特·纳达尔的巴黎公寓）并由纳达尔姐妹与莱奥·萨乔斯、克拉拉·谢帕德和让-路易·菲诺共同管理。库珀的档案文件中收藏有《黑人世界评论》的原版，存放在霍华德大学莫兰德-斯普林加恩中心。该期售价7法郎50或30美分，包括路易-让·菲诺的《种族平等》，让-路易斯大师的《克里奥尔人种族》、克劳德·麦凯的一首诗以及波莱特·纳达尔的《一位黑人妇女在剑桥和日内瓦发言》等贡献。

库珀的论文引言概述了“黑奴贸易”制度的起源，这一制度“建立在滥用权力的基础上…并通过暴力维持”（SFHR，31）。库珀讨论了奴隶贸易对被奴役者的死亡率的影响（例如通过中途航行），以及奴隶制和殖民主义如何使非洲大陆陷入不发达的境地，同时使西班牙、葡萄牙、伊比利亚人、美国、英格兰和法国等国家受益。她强调了奴隶制对奴隶主和被奴役者的危害，同时也强调了奴隶制在殖民体系中的重要作用。特别是在法国，她断言，“殖民者、富有的商人从这种可耻的奴隶贸易中获利太多，以至于根本不愿考虑废除奴隶制的可能性。自科尔伯特以来，法国有太多的港口因贸易而发展和富裕”（SFHR，37）。库珀认为，如果不是由布里索、西耶斯和孔多塞特于1787年建立的“黑人之友”，反对奴隶制的斗争和殖民者对黑人的对立利益将会一边倒地倾向于殖民者（SFHR，37）。

在这种背景下，库珀在论文的第一章详细描述了法国殖民地，尤其是圣多明哥，在革命前夕的繁荣（“法国-美洲殖民地的社会条件；阶级结构”）。她描述了各种阶层，包括“小白人”（下层中产阶级白人）、“混血阶层”（有时受过相当良好教育，极度渴望与白人平等）、“有色人种”（一个被小白人使用的术语，包括那些混有白种和黑种血统的人，以及非洲或殖民地的纯黑人土著），以及“自由人”（通常很穷，几乎和混血人一样嫉妒白人）（SFHR，44-45）。

从这里开始，库珀详细描述了圣多明哥的地理情况以及导致圣多明哥白人殖民者接近法国国民议会的冲突（包括奴隶起义和殖民地和奴隶制度的暴力）。对于“黑人之友协会”的影响感到不安，殖民者成立了一个对立团体，名为马西亚克俱乐部，声称有权在国民议会中代表。意外的结果是殖民问题对公众的关注度增加，实际上加强了“黑人之友协会”在人类自由和种族平等问题上的立场。库珀指出：“因此，‘黑人之友协会’从圣多明哥代表被接纳中获益，引起了对种族平等这一重大问题的关注，以及对奴隶制度镇压的同时问题” 。这场辩论的另一个结果是殖民代表原则的问题——殖民地是法国国土的一部分，而不仅仅是被开发的土地。

在第二章中，库珀描述了“美国殖民者”的形成 - 由“年长的雷蒙德、雅克和文森特·奥热”组织的有色人士委员会（SFHR，59）。他们寻求允许一名代表他们在制宪大会中发言，并要求“有色人士和自由黑人与白人殖民者绝对平等”（SFHR，60）。这重新引发了关于殖民地种族平等问题的辩论，并提出了“一个更严重的问题，即贸易和奴隶制度的废除”（SFHR，60）。除了考虑“黑人的命运”外，还有法国革命中的其他事件，包括巴士底狱、《人权和公民权宣言》以及恐怖统治的高潮（SFHR，61）。库珀断言，“可以肯定的是，如果白人对自由混血儿采取了更具和解性的态度，许多灾难本可以避免”（SFHR，63）。但殖民者与马西亚克俱乐部联手，阻止奴隶解放，并在殖民地建立了一个力量，可以抵抗任何反对奴隶制的立法。结果，在一定程度上，建立了一个殖民委员会，将殖民地问题集中在少数人手中，并将其从黑人之友手中移除（SFHR，65）。库珀明确指出，财务问题超过了有关自由和种族平等的理想。她认为，建立这个殖民委员会表明有必要“减缓威胁整个西印度群岛的革命时刻”，并希望保护法国的金融利益和国家财富，因为“与圣多明哥的贸易占法国总贸易的三分之二”（SFHR，66）。

黑人之友们“为了他们的事业成功而准备牺牲一切”，而马赛克俱乐部的殖民者“同样致力于他们可憎的事业”（SFHR，71）。巴尔纳夫提出了一项法令（1790年3月），其中包含了殖民地应提供自己的宪法的原则，从而结束了专断的管理。然后殖民者要求独立，但“在不区分白人和有色人的情况下，甚至没有提到其中任何一方，他们在著名的第四条中满足于赋予‘所有拥有不动产的二十五岁以上的财产所有者’公民权利，或者没有这样的财产，已经在教区定居并为其做出贡献两年”（SFHR，71）。库珀指出，这一条款的模棱两可使有土地的混血人士希望这些公民权利适用于他们，“但并未确保他们任何好处”（SFHR，72）。此外，巴黎的有色人士对法令对他们特定权利的沉默感到担忧。正如混血人士正在寻求与白人相同的权利，黑人将继续要求与混血人士相同的权利。法令的结果是抵抗和起义。“尽管所有这些措施”，库珀指出，“制宪议会及其殖民委员会希望拯救殖民地免受起义危险的努力是徒劳的”（SFHR，77）。1791年5月15日的法令赋予了出生于自由父母的混血人政治权利，并将他们视为积极公民，这对殖民者来说是一次失败，但他们拒绝遵守（SFHR，80）。白人殖民者发动了起义，法令被撤销（尽管并未完全废除），黑人之友和雅各宾俱乐部走得更近。

在第三章中，库珀记录了派往圣多明各的各种文职委员会，以及随后的报告和法令。白人殖民者继续公开反对任何类似政治平等的措施（他们担心这也可能导致社会平等），以及对混血儿的政治权利（SFHR，88）。她指出，“……4月4日，一项新的国家法律废除了1791年9月24日的宪法法令，将有色人种和自由黑人赋予与白人相等的政治权利，并下令进行一场新的选举，更符合平等原则，重新振兴了当时已经实施新法律的殖民和教区议会，为了执行新法律，[议会]决定任命三名拥有独裁权力并得到足够军事力量支持的新文职委员会”（SFHR，88）。

在那个时候，专员们“让黑人随心所欲”，在西部和南部宣布了解放，“到处都是黑人拒绝工作，经济状况恶化，不服从的程度加剧”（SFHR，95-97）。在审查这一特定时期的通信时，库珀注意到了对起义和财产损失的描述，以及对奴隶制问题似乎次要的关注。她断言，“因此，我们发现了另一个支持这一观点的论据，随着阅读了如此多令人信服的文件，这一观点不可避免地变得更加坚定，即奴隶解放的问题只被少数狂热者、理想主义者如布里索和他的朋友所考虑和接受……他们只看到这是一个需要通过人道主义和理论来解决的问题，而实际上需要彻底的实际准备”（SFHR，98）。

库珀还概述了导致图桑·卢瓦图尔崛起的事件（她将其描述为“一个伟大的人物”、“聪明能干”和“具有比同伴更强烈的个性”（SFHR，101页）。作为一个能够“看到和预见”的领导者，卢瓦图尔派送桑托阿克斯回法国，随后是埃杜维尔和雷蒙。在与里戈尔争夺权力的战役中，卢瓦图尔促成了北部混血儿的大屠杀，最终“控制了所有西班牙领土”（SFHR，106页）。预料到法国和拿破仑的强烈反应，卢瓦图尔强迫黑人重返工作，以增加岛屿的繁荣，并“不允许叛乱，迅速镇压叛乱者…”（SFHR，108页）。最终，卢瓦图尔被送往法国，在1803年4月7日去世。拿破仑继续恢复了法国殖民地的奴隶制度和奴隶贸易。库珀观察到，“事实上，拿破仑似乎从未认真考虑过那个太过遥远岛屿所带来的显然复杂的问题”（SFHR，111页）。一场新的“灭绝战争”爆发在“圣多明各最后的白种人遗迹”（SFHR，111页）。卢瓦图尔的继任者德萨林宣布该岛独立，并恢复了海地的印第安名称，“以便不再有欧洲占领的提醒”（SFHR，111页）。

在结论部分，库珀反思了使整个情况复杂化的各种因素，从法国革命时期的经济条件到奴隶制问题和种族问题——这不仅仅是黑人和白人之间的问题，还涉及“中间的混血儿”，最后，还有一个政治问题（SFHR，114）。库珀这样描述政治问题，“这些遥远的国家没有像应该那样接受政权的变化，因为他们没有理解。大多数殖民者仍然是王党派。黑人也是。党派之战加剧了种族之战”（SFHR，114）。

## 5. 其他精选文章和著作：超越声音的沉思

### *黑人问题的伦理学*

在《黑人问题的伦理学》（1902年）中，库珀直面美国基督教的虚伪。根据库珀的观点，黑人“如今站在美利坚合众国，作为对国家基督教的被动和沉默的谴责，是其信仰和实践之间的巨大鸿沟，在其政治中提供了主要的伦理元素，...[并指责所谓的]文明理想”（VAJC，206）。这种情绪在《美国文学中的黑人》中得到重申，库珀断言这个国家的肤色种姓是对“不能跨越肤色界线读懂金科玉律的软弱基督徒的严厉谴责”（VAJC，145）。

Cooper回顾了黑人被连根拔起并移植到这个“基督教”国家的严酷环境，被降为财产和负担，为了为白人和国家经济创造财富（VAJC，207）。像Frederick Douglass和其他人一样，Cooper强调了这个国家从一开始就未能遵守“所有人生而平等”的宣言。她运用的语言和意象值得长篇引述。她断言：

> 信奉一种崇高利他主义的宗教，政治信仰是人作为人的不可剥夺的权利，这些玩弄理性和良心的人同时又从遥远的家园中掠夺异教徒，用鞭子和枪迫使他们无偿劳作，将教他们读上帝话语视为刑事犯罪，甚至在这些无助的生灵中产生并繁殖出自己血肉之躯的杂种，收取罪恶的增值，以不道德的美元和分为代价。（VAJC，207）

Cooper不仅突出了宗教、信仰、理性和良心与奴隶制度暴行之间的不连续性，她还揭露了白人男性奴隶主作为强奸犯，通过黑人女奴隶生育子女，然后剥削那些子女的劳动，这些子女必须承担母亲的奴隶身份。这是Cooper一直强调的一个重点，不仅因为在奴隶制度期间和之后这种情况普遍存在，还因为她自己的生活经历。除此之外，还存在私刑的问题，被Ida B. Wells-Barnett巧妙地描述为“我们的国家罪行”。

### 我的种族哲学（调查问题）

Cooper在1930年回应查尔斯·约翰逊分发给黑人大学毕业生的调查时写了《我的种族哲学》。 1927年，约翰逊成为菲斯克大学新成立的社会科学系主任。当时该系的其他著名成员包括现在著名的社会科学家罗伯特·E·帕克和E·富兰克林·弗雷泽。 菲斯克大学成立这个系得益于劳拉·斯佩尔曼·洛克菲勒纪念基金会的20万美元捐款，斯佩尔曼学院也因此得名（位于乔治亚州亚特兰大的著名历史悠久的黑人女子学院）（Gasman 1999, 6）。 到1930年，约翰逊已经收集了来自Cooper和其他许多人的调查数据，到1946年，约翰逊已经成为菲斯克大学第六任校长，也是第一位黑人校长。

在约翰逊1930年的调查中，库珀回答的问题是（问题＃65）：“您是否有一个可以简要陈述的‘种族哲学’？”库珀在她的两页回答中强调了种族和性别偏见经常重叠，特别是对于黑人妇女。种族和性别交叉的分析主导了库珀的哲学，不仅在这里，在《南方之声》中也是如此。在这里，她断言，“无论是种族还是性别的偏见的鞭挞和刺痛，都不会让我变得太麻木以至于无法忍受，也不会让我变得太无知以至于不知道我应得的”（VAJC，236页）。库珀补充说，如果“想象压迫只与肤色有关”是错误的，并解释说，“当我遭遇野蛮时，我不必总是把它归咎于我的种族”（VAJC，236页）。在库珀的种族哲学中更为重要的是她所描绘的偏见、文明以及我们在文明形成中的责任之间的关联。库珀声称，偏见的野蛮“应归咎于文明中的缺陷……作为一名教师和经过训练的思想家，我对此负有责任”（VAJC，236页）。

## 6. 个人简介

安娜·朱莉娅·库珀出生在北卡罗来纳州罗利，原名安妮·海沃德，可能是在1858年8月10日出生（尽管一些资料将她的出生日期定在1859年），在内战之前。库珀描述她的母亲汉娜·海伍德是她所认识的“最优秀的女人”，尽管“没有受过教育”，但仍能“读圣经，稍微写一点”。库珀推测她的父亲是她母亲的主人，还说她的母亲“总是太谦虚和害羞，从未提及他”。通过这一句话，库珀既捕捉到了当时被奴役的黑人妇女的困境——没有受过教育和受到性剥削；又捕捉到了重要的胜利——在逆境中学会阅读和写作（在许多情况下违反法律）。

九岁时，刚刚脱离奴隶制度的库珀（当时名为安妮·海伍德）开始在北卡罗来纳州罗利的圣奥古斯丁师范学校上学，她在那里继续接受教育约十四年。在此期间，她还担任过家庭教师和教师。库珀于1877年完成了在后来的圣奥古斯丁师范学院的学业，然后与乔治·库珀结婚。新婚夫妇继续在圣奥古斯丁师范学院学习和教书，但乔治·库珀在两年后去世，后来成为圣公会牧师。在一封申请俄亥俄州奥伯林学院入学的信中，库珀列出了她之前学习的内容，包括英语；拉丁语：凯撒（七卷），维吉尔的《埃涅阿斯记》（六卷），萨卢斯特的《卡特林和尤格尔萨》，凯撒的几篇演讲；希腊语：怀特的初级课程，古德温的希腊读本——包括选自赛尼福、柏拉图、希罗多德和修昔底德的文章，以及《伊利亚特》；还有代数和几何。显然，她的教育深深扎根于西方哲学史和古典文学。库珀获得了入学资格，于1881年离开圣奥古斯丁师范学院前往奥伯林学院，在那里她于1884年获得数学学士学位，随后于1887年获得大学教学硕士学位。

尽管库珀对西方哲学经典、语言和高等数学有着特殊的偏好，有时被误解为精英主义者，但必须指出，她的学术和学术成就与她终身致力于教育、社会活动和社区服务相辅相成。这种承诺的深度可从她年轻时在北卡罗来纳州担任家教以及后来在圣奥古斯丁学院和威尔伯福斯学院担任教师的经历中得以证明，她在那里教授数学、文学和现代语言。库珀在华盛顿特区的M街高中拥有多年的教学和管理经验，在那里她于1902年1月2日至1906年6月30日被任命为校长。在M街高中发生争议后，库珀离开华盛顿特区，在密苏里州的林肯大学教书了几年。争议集中在对教师的道德问题和学生之间的不端行为的指控上。有人猜测这些指控之所以被提出，是因为一些人对库珀致力于教授古典文本和语言的承诺感到不满——这种方法通常与杜波伊斯的教育理念相关，而不是华盛顿强调职业培训的重点。但路易丝·丹尼尔·哈钦森认为，当时华盛顿高中的白人主任珀西·M·休斯在这场争议中发挥了一定作用，因为他对库珀提出了指控。尽管公众支持库珀，但这场风波最终导致她在1906年未能重新被任命为M街高中的校长。库珀最终于1910年至1930年回到M街教书，然后在弗雷林豪森大学教书，担任校长一职，任期为1930年至1941年。

除了这些教育和行政贡献外，库珀还在印第安纳波利斯的一个战争营地工作，在西弗吉尼亚监督一个游乐场，在华盛顿特区监督有色人种定居点，并帮助促进了华盛顿特区第一个为黑人妇女设立的YWCA分会的成立。她还非常积极参与种族和性别振兴运动，包括黑人妇女俱乐部运动，在华盛顿特区有色妇女联盟中发挥领导作用，最终成为美国有色妇女俱乐部的一部分。库珀在1892年的Hampshire会议上发言，在1893年的芝加哥世界博览会上发言，并于1894年在华盛顿特区共同创立了有色妇女联盟。她帮助组织并在1900年的伦敦全非洲会议上发言（后来成为全非洲大会），之后与养女卢拉·洛夫一起游览欧洲（参观巴黎博览会、奥伯阿默高、慕尼黑和意大利的几个城市）。此外，莎莉·穆迪-特纳指出，库珀活跃于汉普顿民俗学会（担任南方工作者的临时编辑）和华盛顿黑人民俗学会（作为创始人和通讯秘书）。有人声称库珀是美国黑人学院唯一的女性成员（尽管其他人认为她并非正式成员）。

1925年，66岁的库珀在法国巴黎的索邦大学获得了博士学位，成为第四位获得博士学位的非裔美国女性。在美国获得博士学位的前三位黑人女性包括萨迪·T·M·亚历山大（宾夕法尼亚大学）、乔治安娜·罗莎·辛普森（芝加哥大学）和伊娃·B·戴克斯（拉德克利夫学院），她们分别在1921年获得博士学位。库珀回忆起完成博士学位考试和论文所需的巨大努力。她在1911年、1912年和1913年的夏季在巴黎的国际同盟学院学习了法国文学、历史和语音学课程。在1914年夏季开始在纽约哥伦比亚大学攻读博士学位后，库珀接管了五个孩子（她的侄子侄女），并于1916年购买了一座五卧室的房屋来抚养他们。到1917年，她在哥伦比亚大学获得了32学分，并获得了法语、拉丁语和希腊语的认证。然而，由于仍在华盛顿特区的M街高中工作，库珀无法满足一年的住宿要求。她后来决定将哥伦比亚大学的学分转移到法国的巴黎大学。1923年12月，库珀感染了流感并请求病假。1924年2月，她选择了论文题目，但得知只有60天时间返回教学岗位，否则将被“解雇”在M街高中的职位。库珀在第60天回到了教学岗位，并继续在国会图书馆的晚上和周末进行论文研究和写作。她于1925年3月23日答辩并于1925年12月29日在霍华德大学由阿尔法卡帕阿尔法女生联谊会支持的仪式上获得了巴黎大学文学博士学位。

库珀一直在M街高中教书，直到1930年。她还在弗雷林豪森大学任教，担任校长一职，从1930年到1941年。几十年来，各种杂志和报纸发表了她对种族状况的评论。库珀活到了105岁，在华盛顿特区居住，直到1964年2月27日去世。在她被埋葬的北卡罗来纳州罗利举行了追悼仪式。墓碑上写着：

> Anna J. Cooper, Ph.D. 1859–1964  
> Educator, Author, Poet and  
> School Administrator  
> Early Advocate of Equal Rights  
> For Blacks And Women  
> A Graduate Of St. Augustine’s College  
> Erected 1979.

## Bibliography

### Primary Literature: Works by Anna Julia Cooper

* *A Voice From the South*, Xenia, Ohio: The Aldine Printing Company, 1892.
* *A Voice from the South, with an Introduction*, Mary Helen Washington (ed.), New York: Oxford University Press, 1998.
* *The Voice of Anna Julia Cooper* (VAJC), Charles Lemert and Esme Bhan (eds.), Lanham: Rowman & Littlefield Publishers, Inc., 1998.
* “The Ethics of the Negro Question,” in *The Voice of Anna Julia Cooper*, Charles Lemert and Esme Bhan (eds.), Lanham: Rowman & Littlefield Publishers, Inc., 1998, pp. 206–215.
* “Discussion of the Same Subject [The Intellectual Progress of the Colored Women of the United States since the Emancipation Proclamation],” in *The World’s Congress of Representative Women*, May Wright Sewall (ed.), Chicago: Rand McNally, 1894, pp. 711–715.
* “Paper by Mrs. Anna J. Cooper,” *Southern Workman*, 23 (7) (July 1894): 131–33.
* “Colored Women as Wage Earners,” *Southern Workman*, 28 (August 1899): 295–298.
* *Slavery and the French Revolutionists*, 1788–1805 (translation of Cooper’s doctoral thesis, *L’attitude de la France à l’égard de l’esclavage pendant la révolution*), Lewiston: E. Mellen Press, 1988.
* *Slavery and the French and Haitian Revolutionists*: *L’attitude de la France à l’égard de l’esclavage pendant la revolution*, edited and translated by Frances Richardson Keller, reprinted Rowman & Littlefield, 2006.
* “The American Negro Academy,” *Southern Workman*, 27 (2) (February 1898): 35–36.

### Other Primary Literature Cited

* Crummell, Alexander, 1883, “The Black Woman of the South: Her Neglects and Her Needs,” in *Destiny and Race: Selected Writings, 1840-1898*, Wilson Jeremiah Moses (ed.), Amherst: The University of Massachusetts Press, 1992.
* Delany, Martin, 1852, *The Condition, Elevation, Emigration, and Destiny of the Colored People of the United States*, Amherst: Humanity Books, 2004, [available online at Project Gutenberg](http://www.gutenberg.org/files/17154/17154-h/17154-h.htm).
* Du Bois, W.E.B., 1897, “The Conservation of Races,” *Occasional Papers 2*, American Negro Academy, [available online](http://www.gutenberg.org/files/31254/31254-h/31254-h.htm); reprinted in Du Bois 1903; reprinted in D. Lewis (ed.), *W.E.B. Du Bois: A Reader*, New York: Holt, 1995.
* Du Bois, W.E.B., 1903, *The Souls of Black Folk*, reprinted in Blight and Williams (eds.), Boston: Bedford Books, 1997.
* Emerson, Ralph W., 1862, “American Civilization,” in *The Atlantic Monthly*, IX/54 (April): 502-511.

### Anthologies

* Freedman, E. B., (ed.), 2007, *The Essential Feminist Reader*, New York: Modern University.
* Harris, Leonard, Pratt, Scott L., and Waters, Ann S., (eds.), 2002, *American Philosophies: An Anthology*, Malden, Mass. and Oxford: Blackwell Publishers.
* Lengermann, P. M., and Niebrugge-Brantley, J., (eds.), 2007, *The Women Founders: Sociology and Social Theory, 1830–1930: A Text Reader*, Long Grove, Illinois: Waveland Press.
* Lott, Tommy L., (ed.), 2002, *African-American Philosophy: Selected Readings*, Upper Saddle River, New Jersey: Prentice Hall.
* Montmarquet, James A. and Hardy, William H., (eds.), 2000, *Reflections: An Anthology of African American Philosophy*, Belmont, California: Wadsworth Thompson Learning.
* Maffly-Kipp, L. F., and Lofton, K., (eds.), 2010, *Women’s Work: An Anthology of African-American Women’s Historical Writings From Antebellum America to the Harlem Renaissance*, Oxford: Oxford University Press.
* Scott, Lee and Hord, Fred L., (eds.), 1995, *I am Because We Are: Readings in Black Philosophy*, Amherst, Massachusetts: University of Massachusetts Press.
* Waters, Kristin, and Conaway, Carol B., (eds.), 2007, *Black Women’s Intellectual Traditions: Speaking Their Minds*, Burlington, Vermont: University of Vermont Press and Hanover, New Hampshire: University Press of New England.

### Journal Special Issues

* *Hypatia*, Special Issue on Women in the American Philosophical Tradition, Volume 19, Number 2, Spring 2004 (Edited by Dorothy Rogers and Therese B. Dykeman)
  * May, Vivian M., “Thinking from the Margins, Acting at the Intersections: Anna Julia Cooper’s A Voice from the South” in *Hypatia*, Volume 19, Number 2, Spring 2004.
  * Bailey, Catherine. “Anna Julia Cooper: ‘Dedicated in the Name of My Slave Mother to the Education of Colored Working People’” in *Hypatia*, Volume 19, Number 2, Spring 2004.
* *Philosophia Africana: Analysis of Philosophy and Issues in African and the Black Diaspora*, Special Issue: Anna Julia Cooper, Volume 12, Number 1, March 2009 (Edited by Kathryn T. Gines and Ronald R. Sundstrom)
  * May, Vivian M., “Anna Julia Cooper’s Philosophy of Resistance: Why African Americans must ‘reverse the picture of the lordly man slaying the lion … [and] turn painter.’” in *Philosophia Africana*, Volume 12:1, March 2009.
  * Bailey, Catherine, “The Virtue and Care Ethics of Anna Julia Cooper” in *Philosophia Africana*, Volume 12:1, March 2009.
  * Johnson, Karen “Anna Julia Cooper’s Philosophy of Social Justice in Education” in *Philosophia Africana*, Volume 12:1, March 2009.
  * White, Carol “One and All: Anna Julia Cooper’s Romantic Feminist Vision” in *Philosophia Africana*, Volume 12:1, March 2009.
  * Cusick, Carolyn “Anna Julia Cooper, Worth, and Public Intellectuals” in *Philosophia Africana*, Volume 12:1, March 2009.
* *African American Review: Special Section on Anna Julia Cooper*, Volume 43, Number 1, Spring 2009 (Edited by Shirley Moody Turner).
  * Moody Turner, Shirley, 2009, “Preface: Anna Julia Cooper: A Voice Beyond the South”, *African American Review: Special Section on Anna Julia Cooper*, Volume 43, Number 1, Spring 2009.
  * Guy-Sheftall, Beverly, 2009, “Black Feminist Studies: The Case of Anna Julia Cooper”, *African American Review: Special Section on Anna Julia Cooper*, Volume 43, Number 1, Spring 2009.
  * May, Vivian M., 2009, “Writing the Self into Being: Anna Julia Cooper’s Textual Politics” *African American Review: Special Section on Anna Julia Cooper*, Volume 43, Number 1, Spring 2009.
  * Moody-Turner, Shirley and Stewart, James, 2009, “Gendering African Studies: Insights from Anna Julia Cooper” *African American Review: Special Section on Anna Julia Cooper*, Volume 43, Number 1, Spring 2009.
  * Johnson, Karen A., 2009, “In Service for the Common Good” *African American Review: Special Section on Anna Julia Cooper*, Volume 43, Number 1, Spring 2009.
  * Moody-Turner, Shirley. “A Voice Beyond the South: Resituating the Locus of Cultural Representation in the Later Writings of Anna Julia Cooper”, *African American Review: Special Section on Anna Julia Cooper*, Volume 43, Number 1, Spring 2009.

### Secondary Literature

* Alexander, E., 1995, “‘We Must Be about Our Father’s Business’: Anna Julia Cooper and the In-Corporation of the Nineteenth-Century African-American Woman Intellectual”, *Signs*, 20 (2): 336–356.
* Aldridge, Derrick, 2007, “Of Victorianism, Civilizationism, and Progressivism: The Educational Ideas of Anna Julia Cooper and W. E. B. Du Bois, 1892–1940”, *History of Education Quarterly*, 47 (4) (November 2007): 416–446.
* Alridge, D. P., 2008, *The Educational Thought of W.E.B. DuBois: An Intellectual History*, New York: Teachers College Press.
* Anderson, N. S., and Kharem, H., (eds.)., 2009, *Education as Freedom: African American Educational Thought and Activism*, Lanham, Maryland: Lexington Books.
* Andrews, W. L., (ed.)., 2006, *The North Carolina Roots of African American Literature: An Anthology*, Chapel Hill, North Carolina: University of North Carolina Press.
* Baham, Eva, 1997, “Anna Julia Haywood Cooper, a stream cannot rise higher than its source: The vanguard as the panacea for the plight of black America”, PhD dissertation, Purdue University, 1997.
* Baker-Fletcher, Karen, 1994, *A Singing Something: Anna Julia Cooper and the Foundations of Womanist Theology*, New York: Crossroads.
* Bernasconi, Robert, 2000. *The Idea of Race*, Indianapolis: Hackett Publishing Company
* Bonnick, Lemah, 2007, “In the Service of Neglected People: Anna Julia Cooper, Ontology, and Education”, *Philosophical Studies in Education*, 38: 179–198.
* Boyd, A. E., (ed.)., 2009, *Wielding the Pen: Writings on Authorship by American Women of the Nineteenth Century*, Baltimore: John Hopkins University Press.
* Browne, Errol Tsekani, 2008, “Anna Julia Cooper and Black Women’s Intellectual Tradition: Race, Gender and Nation in the Making of a Modern Race Woman, 1892–1925”, PhD dissertation, University of California Los Angeles.
* Carby, Hazel, 1987, *Reconstruction Womanhood: The Emergence of the Afro-American Woman Novelist*, New York: Oxford University Press.
* Chateauvert, Melinda, 1990, “The Third Step: Anna Julia Cooper and Black Education in the District of Columbia, 1910–1960”, in *Black Women in United States History, The Twentieth Century*, Volume 5, Hine, Darlene Clark, (ed.), Brooklyn: Carlson, pages 261–276.
* Evans, Stephanie, 2007, *Black Women in the Ivory Tower, 1850–1954: An Intellectual History*, Gainesville: University of Florida Press.
* Evans, Stephanie Y., 2009, “African American Women Scholars and International Research: Dr. Anna Julia Cooper’s Legacy of Study Abroad”, *Frontiers: The Interdisciplinary Journal of Study Abroad*, 18: 77–100.
* Finlay, B., 2007, *Before the Second Wave: Gender in the Sociological Tradition*, Upper Saddle River, NJ: Pearson Prentice Hall.
* Gabel, Leona C., 1982, *From Slavery to the Sorbonne and Beyond: The Life and Writings of Anna J. Cooper*, Northampton, MA: Smith College.
* Gasman, Marybeth, 1999. “The Presidency of Charles S. Johnson at Fisk University as a Model for Collaboration between Philanthropy and Black Higher Education, 1946-1956,” in *Research Reports from the Rockefeller Archive Center*, Spring 1999.
* Gates, H. L., and Jarrett, G. A., (eds.)., 2007, *The New Negro: Readings on Race, Representation, and African American Culture, 1892–1938*, Princeton: Princeton University Press.
* Gautier, A., 2006, African American Women’s Writings in the Woman’s Building Library, *Libraries and Culture*, 41 (1): 55–81.
* Giddings, Paula, 1984/1996, *When and Where I Enter: The Impact of Black Women on Race and Sex in America*, New York: W. Marrow.
* Giles, M. S., 2004, Special Focus: Dr. Anna Julia Cooper, 1858–1964: Teacher, Scholar, and Timeless Womanist, *The Journal of Negro Education*, 75 (4): 621–634.
* Gillman, S. K., and Weinbaum, A. E., (eds.), 2007, *Next to the Color Line: Gender, Sexuality, and W.E.B. Du Bois*, Minneapolis: University of Minnesota Press.
* Glass, K. L., 2005, “Tending to the Roots: Anna Julia Cooper’s Sociopolitical Thought and Activism”, *Meridians*, 6 (1): 23–55.
* Glass, K. L., 2006, *Courting Communities: Black Female Nationalism and “Syncre-Nationalism” in the Nineteenth-Century North*, New York: Routledge.
* Gordon, Jane, 2007, “Failures of Language and Laughter: Anna Julia Cooper and Contemporary Problems of Humanistic Pedagogy”, *Philosophical Studies in Education*, 38: 163–178.
* Gordon, Lewis R., 2008, *An Introduction to Africana Philosophy*, (Cambridge Introductions to Philosophy), New York: Cambridge University Press.
* Gordon, Lewis, 2008a, “Anna Julia Cooper and the Problem of Value”, in *An Introduction to Africana Philosophy*, (Cambridge Introductions to Philosophy), New York: Cambridge University Press, pages 69–73.
* Harrison, B. C., 2002, “Diasporadas: Black Women and the Fine Art of Activism”, *Meridians*, 2 (2): 163–184.
* Hutchinson, Louise Daniel, 1981, *Anna Julia Cooper: A Voice from the South*, Washington, D.C.: Smithsonian Institution Press.
* James, Joy, 1996, *Transcending the Talented Tenth: Black Leaders and American Intellectuals*, New York: Routledge.
* Johnson, Karen, 2000, *Uplifting the Women and the Race: The Lives, Educational Philosophies and Social Activism of Anna Julia Cooper and Nannie Helen Burroughs*, New York: Garland Publishers.
* Keller, F. R., 1999, “An Educational Controversy: Anna Julia Cooper’s Vision of Resolution”, *NWSA Journal*, 11 (3): 49–67.
* Lemert, C. C., 2007, *Thinking the Unthinkable: The Riddles of Classical Social Theories*, Boulder: Paradigm Publishers.
* May, Vivian M., 2007, *Anna Julia Cooper, Visionary Black Feminist: A Critical Introduction*, New York: Routledge.
* May, V. M., 2008, “‘It Is Never A Question of the Slaves’: Anna Julia Cooper’s Challenge to History’s Silences in Her 1925 Sorbonne Thesis”, *Callaloo*, 31 (3): 903–918.
* Rogers, E. E., 2005, “Afritics from Margin to Center: Theorizing the Politics of African American Women as Political Leaders”, *Journal of Black Studies*, 35 (6): 701–714.
* Simeon-Jones, K., 2010, *Literary and Sociopolitical Writings of the Black Diaspora in the Nineteenth and Twentieth Century*, Lanham, Maryland: Lexington Books.
* Staton-taiwo, S. L., 2004, “The Effect of Cooper’s A Voice From the South in WEB Du Bois’ Souls and Black Flame Trilogy”, *Philosophia Africana*, 7 (2): 59–80.
* Upton, J. N., and Maples, R. L., 2002, “Multiculturalism: Toward a New Understanding of Nationality”, in Bailey, A., (ed.), *Community, Diversity, and Difference: Implications for Peace*, New York: Rodopi, pages 117–131.
* Vogel, T., 2004, *Rewriting White: Race, Class, and Cultural Capital in Nineteenth-Century America*, New Brunswick, New Jersey: Rutgers University Press.
* Warren-Christian, Christiane, 2003, “Anna Julia Cooper: Feminist and Scholar”, PhD dissertation, Drew University.
* Washington, M. H., 1987, “Anna Julia Cooper: The Black Feminist Voice of the 1980s”, *Legacy*, 4 (2): 3–15.
* Weiss, P. A., 2009, *Canon Fodder: Historical Women Political Thinkers*, University Park: Pennsylvania State University Press.

### Archives

* Howard University, Moorland-Spingarn Research Center (Washington, D.C.), Anna Julia Cooper Collection
* Oberlin College, Anna Julia Cooper Alumni File. RG 28, Box 206, Oberlin College Archives

## Academic Tools

> | ![sep man icon](https://plato.stanford.edu/symbols/sepman-icon.jpg) | [How to cite this entry](https://plato.stanford.edu/cgi-bin/encyclopedia/archinfo.cgi?entry=anna-julia-cooper). |
> | --- | --- |
> | ![sep man icon](https://plato.stanford.edu/symbols/sepman-icon.jpg) | [Preview the PDF version of this entry](https://leibniz.stanford.edu/friends/preview/anna-julia-cooper/) at the [Friends of the SEP Society](https://leibniz.stanford.edu/friends/). |
> | ![inpho icon](https://plato.stanford.edu/symbols/inpho.png) | [Look up topics and thinkers related to this entry](https://www.inphoproject.org/entity?sep=anna-julia-cooper&redirect=True) at the Internet Philosophy Ontology Project (InPhO). |
> | ![phil papers icon](https://plato.stanford.edu/symbols/pp.gif) | [Enhanced bibliography for this entry](http://philpapers.org/sep/anna-julia-cooper/) at [PhilPapers](http://philpapers.org/), with links to its database. |

## Other Internet Resources

* [Anna Julia Cooper Project on Gender, Race and Politics in the South](http://cooperproject.org/). Founding Director, Melissa Harris-Perry, Ph.D. (Sponsored by Newcomb College Institute of Tulane University.)

## Related Entries

[Africana Philosophy](https://plato.stanford.edu/entries/africana/) | [Crummell, Alexander](https://plato.stanford.edu/entries/alexander-crummell/) | [Douglass, Frederick](https://plato.stanford.edu/entries/frederick-douglass/) | [Du Bois, W.E.B.](https://plato.stanford.edu/entries/dubois/) | [Emerson, Ralph Waldo](https://plato.stanford.edu/entries/emerson/) | [feminist philosophy, approaches: pragmatism](https://plato.stanford.edu/entries/femapproach-pragmatism/) | [Locke, Alain LeRoy](https://plato.stanford.edu/entries/alain-locke/)

### Acknowledgments

Many thanks to Beverly Guy-Sheftall, Vivan M. May, Joycelyn Moody, Shirley Moody-Turner, Jacqueline Scott, and Ronald R. Sundstrom for helpful comments and feedback on this entry.

[Copyright © 2015](https://plato.stanford.edu/info.html#c) by  
[Kathryn Sophia Belle](https://www.kathrynsophiabelle.com/) <[*kathryn@kathrynbelle.com*](mailto:kathryn%40kathrynbelle%2ecom)>
